%\pdfminorversion=4
\documentclass{beamer}
%\documentclass[notes]{beamer}       % print frame + notes
%\documentclass[notes=only]{beamer}   % only notes

%\setbeameroption{show notes on second screen=right}\nofiles{}

\iftrue
	\usepackage{pgfpages}
	\setbeameroption{show notes}
	\setbeameroption{show notes on second screen=right}
	% pdfpc slajdovi.pdf --notes=right
\fi

\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}

\usepackage{float}					% figure [H]
\usepackage{graphicx} 				% includegraphics
\usepackage{caption}			% subfigure
\usepackage{subcaption}			% subfigure
\usepackage[export]{adjustbox} 	% http://ctan.org/pkg/adjustbox
\graphicspath{ {./ilustracije/} }		% mapa sa slikama
\let\oldincludegraphics\includegraphics
%\renewcommand{\includegraphics}[2][]{\oldincludegraphics[#1,max width=0.9\linewidth]{#2}}

\newcommand{\ilustracija}[1]{\input{ilustracije/#1}}

\usepackage{tikz} 					% dijagrami
\tikzset{>=latex}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{every axis/.append style={
		axis x line=middle,    	% put the x axis in the middle
		axis y line=middle,    	% put the y axis in the middle
		axis line style={->},  	% arrows on the axis
		xlabel={$x$},          	% default put x on x-axis
		ylabel={$y$},          	% default put y on y-axis
		samples=100,
		axis equal,
	}} % axis style
	\usetikzlibrary{fit}
	
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}

\newcommand{\matr}[1]{\bm{#1}}
\newcommand{\vect}[1]{\bm{#1}}
\newcommand{\tens}[1]{\bm{\mathsf{#1}}} 	% undergraduate algebra version

\newcommand{\transpose}{\mathsf T} 	% undergraduate algebra version

\newcommand{\pderiv}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}
\newcommand{\deriv}[2]{\frac{\partial #1}{\partial #2}}  % TODO

\mode<presentation>
{
	\usetheme{Boadilla}      % or try Darmstadt, Madrid, Warsaw, ...
	\usecolortheme{orchid} % or try albatross, beaver, crane, ...
	\usefonttheme{structurebold}  % or try default, serif, structurebold, ...
	\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
	\setbeamertemplate{caption}[numbered]
}
\setbeamercolor{structure}{fg=blue!75!green!80!black}	

%\setbeamertemplate{itemize items}[default]
%\setbeamertemplate{enumerate items}[default]
\setbeamertemplate{section in toc}[circle]
\setbeamertemplate{subsection in toc}[circle]
\setbeamertemplate{items}[circle]
\setbeamertemplate{blocks}[default]
\setbeamertemplate{footline}
{
	\leavevmode%
	\hbox{%
		\begin{beamercolorbox}[wd=.15\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
			%\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
		\end{beamercolorbox}%
		\begin{beamercolorbox}[wd=.7\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
			\usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle %\hspace*{3em}
		\end{beamercolorbox}%
		\begin{beamercolorbox}[wd=.15\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right]{author in head/foot}%
			\insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{1ex}
		\end{beamercolorbox}
	}%
	\vskip0pt%
}
%\iffalse
\AtBeginSection[]{
	\usebackgroundtemplate{%%search?q=semantic+segmentation
		\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{pozadina-uvod}}
	\begin{frame}
		\vfill
		\centering
		\begin{beamercolorbox}[sep=8pt,center,shadow=true,rounded=true]{title}
			\usebeamerfont{title}\insertsectionhead\par%
		\end{beamercolorbox}
		\vfill
	\end{frame}
	\note{}
	\usebackgroundtemplate{}
}
%\fi

\title{Semantička segmentacija slika dubokim konvolucijskim mrežama}
\author{Ivan Grubišić}
\institute{Fakultet elektrotehnike i računarstva}
\date{8.7.2015.}


\begin{document}
	
\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}


\begin{frame}{Sadržaj}
  \tableofcontents
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item prvo nešto reći o neuronskim mrežama, onda opisati izvedbu sustava za semantičku segmentaciju i pokazati rezultate
	\item\item 0:10
}


\section{Uvod}

\begin{frame}{Uvod}	
	\begin{itemize}
		\item Prepoznavanje i razumijevanje sadržaja slike je glavni i još uvijek otvoreni problem računalnog vida.
		\item U to spada problem klasifikacije slike - pridjeljivanja kategorije ili razreda slici. 
		\item Sljedeći korak u tome može biti klasifikacija svakog dijela slike - semantička segmentacija.
	\end{itemize}
	\begin{itemize}
		\item Za rješavanje takvih problema prikladne su određene arhitekture  neuronskih mreža.
		\item Najbolji rezultati se postižu pomoću dubokih konvolucijskih neuronskih mreža.
	\end{itemize}
	\vskip 1cm
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item razumijevanje sadržaja slike osnovni problem RV
	\item u to spada klasifikacija slike - pridjeljivanje odgovarajuće kategorije ili razreda
	\item semantička segmentacija - klasifikacija svakog dijela slike ili piksela
	\item u posljednje vrijeme najbolji rezultati postižu se DKNN
	\item\item 0:30 / 0:40
}


\section{Umjetne neuronske mreže}

\begin{frame}{Umjetni neuron}
		\begin{itemize}
			\item Umjetne neuronske mreže se sastoje od umjetnih neurona i usmjerenih veza među njima koje predstavljaju sinaptičke težine.
		\end{itemize}
		\begin{columns}[c]
			\begin{column}{.473\textwidth}
				\begin{block}{Umjetni neuron}
					Umjetni neuron (slika~\ref{fig:umjneuron}) je osnovni element neuronske mreže i njegov izlaz je definiran izrazom
					$$	 y=\varphi\left(\sum_{i=1}^{n}w_ix_i - \theta\right). $$
					Prijenosna funkcija može npr. biti sigmoida, ili zglobica (\emph{ReLU}).
				\end{block}
			\end{column}
			\begin{column}{.473\textwidth}
				\begin{figure}[ht] \centering
					\ilustracija{neuron-mali}
					\caption{Model neurona}
					\label{fig:umjneuron}
				\end{figure}
			\end{column}
		\end{columns}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item neuron osnovna jedinica NM
	\item neuron: određen težinama, pragom i prijenosnom funkcijom	
	\item izračun izlaza neurona
	\item prijenosna funkcija: monotono-rastuća, nelinearna, ima prvu derivaciju
	\item prijenosna funkcija: logistička, tanh, ReLU
	\item\item 1:20 / 2:00
}

\begin{frame}{Umjetne neuronske mreže}	
		\begin{columns}[c]	
			\begin{column}{.473\textwidth}
				\begin{block}{Unaprijedna neuronska mreža}
					Unaprijedne neuronske mreže (slika~\ref{fig:mreza}) su organizirane u slojeve tako da izlaz jednog sloja predstavlja ulaz idućem sloju.				
				\end{block}
				\begin{block}{Neuronske mreže kao univerzalni aproksimatori}
					Neuronskom mrežom je uz proizvoljno malu grešku moguće aproksimirati kontinuiranu funkciju nad kompaktnim podskupom $\mathbb{R}^n$.
				\end{block}
			\end{column}
			\begin{column}{.473\textwidth}
				\begin{figure}[ht] \centering
					\scalebox{0.8}{\ilustracija{mreza-mala}}
					\caption{Dvoslojna neuronska mreža}
					\label{fig:mreza}
				\end{figure}
			\end{column}
	\end{columns}
	\begin{itemize}
		\item Uče se nadzirano i nenadzirano.
		\item Nadziranim učenjem se najčešće rješavaju problemi regresije i klasifikacije.
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item mreže kojima se rad bavi su unaprijedne NM
	\item unaprijedne NM
	\item uz dovoljan broj jedinica, nelinearnom prijenosnom funkcijom moguće uz proizvoljnu grešku aproksimirati funkciju s ograničenom domenom
	\item nadzirano i nenadzirano učenje
	\item nadzirano: parovi (ulaz,izlaz), rješavanje problema regresije i klasifikacije
	\item\item 1:20 / 3:20
}

\begin{frame}{Konvolucijske neuronske mreže}
	\begin{itemize}
		\item Konvolucijske neuronske mreže se sastoje od više slojeva sa svojstvima koja su bolje prilagođena problemaima u računalnom vidu.
		\item Slojevi su rijetko i lokalno povezani i dijele se parametri (slika \ref{fig:lok_pov}).
		\item Uz konvolucijske slojeve se često koriste slojevi sažimanja.						
	\end{itemize}
	\begin{columns}[c]	
		\begin{column}{.673\textwidth}
			\begin{block}{Konvolucijski sloj}
				Konvolucijski sloj čini skup naučenih filtera od kojih svaki stvara jednu izlaznu matricu. Vrijedi $$
				\matr{H}_{lp}=\varphi\left(
				-\theta_{lp} + \sum_q \matr{w}_{lpq}\ast\matr{H}_{(l-1)q}\right),
				$$
				gdje su $\matr{H}$ mape značajki, $\matr{w}$ konvolucijske jezgre, $\matr{\theta}$ pragovi, $l$ oznaka sloja, a $q$ i $p$ oznake ulazne i izlazne mape značajki.
			\end{block}
		\end{column}
		\begin{column}{.273\textwidth}
			\begin{figure}[ht] \centering
				\scalebox{0.8}{\ilustracija{konv_sloj}}
				\caption{Jednostavni konvolucijski sloj}
				\label{fig:lok_pov}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item KNM - unaprijedne NM sa svojstvima koja ih bolje prilagođavaju problemima u RV.
	\item predmeti mogu biti bilogdje i mreža treba prepoznavati neovisno o položaju $\longrightarrow$ dijeljeni parametri, lok. povezanost $\longrightarrow$ manje parametara i bolje učenje
	\item
	\item glavna vrsta sloja - konvolucijski sloj
	\item ulazi i izlazi slojeva nazivaju se mape značajki
	\item konvolucijom ulaza s konv. jezgrom određenom težinama dobivaju se izlazne mape značajki 
	\item svaka mapa značajki predstavlja ulaze filtrirane na drugačiji način
	\item
	\item sloj sažimanja (maksimalnom vrijednošću)
	\item smanjivanje dimenzija mapa značajki
	\item smanjivanje memorijskih zahtjeva, neki oblik translacijske invarijantnost 
	\item\item 2:30 / 5:50
}


\section{Učenje neuronske mreže}

\begin{frame}{Učenje neuronske mreže}
	\begin{itemize}
		\item Neuronska mreža se uči minimizacijom funkcije pogreške (gubitka).
		\item parametri mreže se prilagođavaju gradijentnim spustom ili nekim algoritam koji se na njemu temelji.
		\item Kod nadziranog učenja skup podataka nad kojim mreža uči čine parovi ulaznih i odgovarajućih izlaznih podataka. 
	\end{itemize}
	\begin{block}{Funkcija pogreške}
		Potrebno je definirati mjeru pogreške kao funkciju ovisnu o parametrima mreže. Ovisno o vrsti problema to mogu biti npr. srednja kvadratna pogreška ili unakrsna entropija:
		$$E_{sk} = \frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n} (\hat{y}_i-y_i)^2, \qquad
		E_{ue} = -\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}\sum_{c=1}^{C} y_{ic}\ln{\hat{y}_{ic}}, $$ gdje je $n$ ukupan broj izlaza, $C$ broj razreda, a $\hat{y_i}$ i $y_i$ procjena i ispravna vrijednost izlaza.
	\end{block}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item učenje algoritmima temeljenim na gradijentnom spustu (prva derivacija)
	\item mreža se optimira minimizacijom funkcije pogreške
	\item ovisno o vrsti problema to mogu biti npr. SKP ili UE
	\item\item 0:30 / 6:20
}

\begin{frame}{Izračun gradijenta i ažuriranje parametara}
	\begin{itemize}
		\item Uz poznati gradijent funkcije pogreške (ili gubitka) parametrima se u koraku gradijentnog spusta pridružuju nove vrijednosti: $\vect{w} \leftarrow \vect{w} - \eta \nabla E,$ gdje je $\eta$ stopa učenja, a $\nabla E$ gradijent pogreške.
	\end{itemize}
	\begin{block}{Algoritam propagacije pogreške unatrag}
		Gradijent pogreške se računa algoritmom propagacije pogreške unatrag:
		%\footnotesize
		\begin{enumerate}
			\item Postavi ulaz $\matr{y}_0 = \matr{x}$.
			\item Iterativno prema naprijed izračunaj izlaze slojeva uz $l = 1,\dots,L$: $ \matr{S}_l = \matr{w}_l\matr{y}_{l-1}$,\quad $\matr{y}_l = \varphi(\matr{S}_l)$.
			\item Izračunaj pogrešku $E$ iz izlaza $\matr{\hat{y}}=\matr{y_L}$ i ispravnog izlaza $\matr{y}$.
			\item Izračunaj pogreške zadnjeg sloja: $\matr{\delta}_L = \nabla_y E \odot \varphi'(\vect{S}_L)$.
			\item Iterativno prema nazad izračunaj pogreške slojeva uz $l= L-1,\dots,1$: $\matr{\delta}_l = \nabla_{y_l} E \odot \varphi'(\vect{S}_l).$
			\item Izračunaj ovisnost pogreške o svakom parametru mreže: $\partial{E}/\partial{w_{ljk}} = \delta_{lj} y_{(l-1)k}.$	
		\end{enumerate}
	\end{block}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item najjednostavnije ažuriranje parametara (gs): $\vect{w} \leftarrow \vect{w} - \eta \nabla E$
	\item propagacija pogreške unatrag - sloj po sloj od izlaznog sloja
	\item\item 0:50 / 7:10
}

\begin{frame}{Poboljšavanje učenja}
	\begin{itemize}
		\item Kod stohastičkog gradijentnog spusta se u pojedinom koraku ne koristi cijeli skup podataka, već neki njegov manji dio. Time se postiže efikasnije učenje i bolje izbjegavanje lokalnih minimuma.
		\item Za poboljšavanje učenja se koriste još neke dodatne metode koje u računanju promjena parametara u obzir uzimaju i promjene u prethodnim koracima učenja.
		\item Neke metode prilagođavaju stopu učenja.
	\end{itemize}
	\begin{itemize}
		\item Prenaučenost se može spriječiti prilagođavanjem hiperparametara mreže, korištenjem dijela podataka samo za provjeru i regularizacijom.
		\item Regularizacijom se potiču ravnomjernije uloge jedinica mreže npr. dodavanjem regularizacijskog člana u funkciju pogreške ($L^p$-regularizacija) ili nasumičnim isključivanjem dijela neurona pri učenju.
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item stohastički gradijntni spust - efikasnije učenje, zaobilaženje lokalnih minimuma
	\item poboljšanja: pokretni prosjek pomaka, smanjivanje stope učenja
	\item generalizacija: dimenzije mreže, regularizacija
	\item\item 1:00 / 8:10
}


\section{Semantička segmentacija}

\begin{frame}{Semantička segmentacija}
	\begin{columns}[c]	
		\begin{column}{.473\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Pridjeljivanje semantičke oznake svakom dijelu (pikselu) slike.
				\item Oznake predstavljaju kategorije ili razrede kojima pripadaju predmeti ili dijelovi slike.
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}{.473\textwidth}
			\begin{figure}[ht] \centering
				\includegraphics[max width=1\linewidth]{stanford-ptica}
				\caption{Slika iz skupa \emph{Stanford Background Dataset} obojana prema semantičkim oznakama. Ljubičasta boja označava prednji plan, narančasta stabla, zelena cestu, plava građevine, a crvena nebo.}
				\label{fig:stanfordbgdsi}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item pridjeljivanje razreda svakom dijelu slike
	\item primjer
	\item razredi u skupu ICCV09
	\item\item 0:50 / 9:00
}


\section{Izvedba sustava za semantičku segmentaciju}

\begin{frame}{Izvedba sustava za semantičku segmentaciju}
	\begin{itemize}
		\item Sustav za semantičku segmentaciju ostvaren je po uzoru na sustav opisan u radu \emph{Learning Hierarchical Features for Scene Labeling} C. Farabeta i ostalih uz neke izmjene.
	\end{itemize}
	\begin{itemize}
		\item Logičku strukturu rada sustava čine 3 dijela (slika \ref{fig:arhitektura}): pretprocesiranje, konvolucijska neuronska mreža i postprocesiranje.
	\end{itemize}
	\begin{figure}[ht] \centering 
		\includegraphics[max width=1\linewidth]{arhitektura}
		\caption{Arhitektura sustava}
		\label{fig:arhitektura}
	\end{figure}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item po uzoru na sustav u radu Farabeta i ostalih
	\item podjela rada sustava na 3 dijela: preprocesiranje, DKNM, postprocesiranje
	\item\item 0:30 / 9:30
}

\begin{frame}{Arhitektura mreže}
	\begin{itemize}
		\item Konvolucijska mreža se astoji od 3 razine od kojih svaka kao ulaz dobiva jednu razinu Laplaceove piramide.
		\item Težine se dijele između razina.
		\item Kao prijenosna funkcija se koristi zglobnica (\emph{ReLU}).
		%\item U svakom konvolucijskom sloju se broj mapa značajki učetverostručuje i svaka se računa na temelju svih ulaznih (u prvom sloju se dio mapa značajki računa na temelju samo Y-komponente, a ostale na temelju kromatskih komponenata).
		%\item Na kraju se izlazne mape značajki povećavaju na veličinu izlaza  i spajaju i svaki piksel se klasificira na temelju odgovarajućeg piksela u svim mapama značajki.
	\end{itemize}
	\begin{itemize}
		\item Kao funkcija pogreške se koristi negativni logaritam izglednosti.
		\item Uči se algoritmom \emph{Adam} uz isključivanje neurona prije klasifikatora.
	\end{itemize}
	\begin{figure}[ht] \centering 
		\includegraphics[max width=1\linewidth]{konv-mreza}
		\caption{Arhitektura mreže}
		\label{fig:arhitektura-mreze}
	\end{figure}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item 3 razine, Laplaceova piramida kojom je slika predstavljena u različitim veličinama
	\item time i dijeljenim težinama između slojeva postiže se neovisnost o veličini
	\item
	\item 3 konvolucijska sloja $7\times 7$, \emph{ReLU}, učetverostručavanje broja mapa značajki
	\item 2 sloja sažimanja $2\times 2$
	\item spajanje, softmax
	\item
	\item povezanost konvolucijskih slojeva
	\item
	\item funkcija gubitka
	\item Adam, dropout
	\item\item 3:30 / 13:00
}

\begin{frame}{Pretprocesiranje}
	\begin{columns}[c]	
		\begin{column}{.573\textwidth}
			\begin{itemize}
				\item Slike se predobrađuju prebacivanjem prostora boja u YUV i konstruiranjem normalizirane Laplaceove piramide.
			\end{itemize}
			\begin{itemize}
				\item Pri učenju se još prije obrade primjenjuje proširivanje skupa podataka slučajnim geometrijskim transformacijama (skaliranje, rotacija i zrcaljenje).
			\end{itemize}
		\end{column}
		\begin{column}{.373\textwidth}
			\begin{figure}[ht] \centering 
				\includegraphics[max width=1\linewidth]{piramida-kontr}
				\caption{Laplaceova piramida Y-komponente.}
				\label{fig:piramida}
			\end{figure}
		\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item ulaz - Laplaceova piramida
	\item proširivanje skupa podataka
	\item\item 0:20 / 13:20
}

\begin{frame}{Postprocesiranje}
	\begin{itemize}
		\item Slika se segmentira algoritmom SLIC.
		\item Svakom superpikselu dobivenom segmentacijom pridijeljuje se semantička oznaka najučestalijeg razreda unutar odgovarajućeg područja u izlazu mreže.
	\end{itemize}
	\begin{figure}[ht] \centering
		\includegraphics[max width=0.5\linewidth]{segmentirane_ovce}
		\caption{Primjer slike iz skupa podataka \emph{Stanford Background Dataset} s označenim segmentima dobivenim algoritmom \emph{SLIC}}
		\label{fig:segm_ovce}
	\end{figure}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item segmentacija algoritmom SLIC
	\item pridruživanje najčešće semantičke oznake svakom superpikselu
	\item\item 0:30 / 13:50
}

\begin{frame}{Programska izvedba}
	\begin{itemize}
		\item Za programsku izvedbu korišten je programski jezik \emph{Python 3.5.1} i biblioteke \emph{TensorFlow}, \emph{NumPy}, \emph{OpenCV} i \emph{scikit-learn}.
		\item \emph{TensorFlow} je biblioteka za numeričko računanje korištenjem grafova toka podataka.
		\item Mreža se simbolički definira i efikasno izvršava na GPU-ovima. 
	\end{itemize}
	\begin{itemize}
		\item Osnovna struktura programske izvedbe se može podijeliti na dio za pripremu podataka, dio za pristupanje podacima, dio za obradu izvan neuronske mreže (preprocesiranje i postprocesiranje), neuronsku mrežu i dio za vrednovanje. 
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item pisano u \emph{Pythonu 3}
	\item \emph{TensorFlow}, \emph{NumPy}, \emph{OpenCV} i \emph{scikit-learn}
	\item\item 0:20 / 14:10
}


\section{Rezultati}

\begin{frame}{Rezultati}
	\begin{itemize}
		\item Sustav je evaluiran na skupu \emph{Stanford Background Dataset}:
		\begin{itemize}
			\item Sastoji se od 715 slika.
			\item Slike su različitih dimenzija (uglavnom oko $320×240$) i RGB.
			\item Pikseli su klasificirani u 8 razreda (ne uključujući \emph{nepoznato}).
		\end{itemize}		
	\end{itemize}
	\begin{itemize}
		\item Za učenje je korišten algoritam \emph{Adam} i grupe veličine 11.
		\item Mreža je testirana podjelom skupa podataka na 5 dijelova jednake veličine i provođenjem učenja 5 puta, svaki put izdvajajući jedan od tih 5 dijelova za testiranje, a učeći na preostala 4 dijela (engl. \emph{5-fold cross-validation}). 
		\item Konačni rezultati dobiveni su kao prosjek rezultata svih 5 testiranja i prikazani su u tablici \ref{tab:rezultati}.
	\end{itemize}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item\item 0:50 / 15:00
}

\begin{frame}{Rezultati}
\begin{table}[ht] \centering
	\footnotesize
	\ilustracija{tablica-rezultati}
	\caption{Rezultati na skupu \emph{Stanford Background Dataset}}
	\label{tab:rezultati}
\end{table}
\end{frame}
\note[itemize]{
	\item negativni logaritam izglednosti - lošija točnost razreda
	\item Bayesov negativni logaritam izglednosti
}

\begin{frame}{Rezultati}
	\begin{itemize}
		\item 160 epoha učenja trajalo je oko 80 minuta na grafičkoj kartici \emph{NVIDIA GTX 970} (oko 46 puta brže nego na procesoru Intel Pentium 2020M).
		% 26 minuta 70 epoha rmsprop
	\end{itemize}
	\begin{figure}[ht] \centering
		\scalebox{0.8}{\ilustracija{ucenje_mjereno}}
		\caption{Ovisnost funkcije pogreške $E$ na skupu za učenje (zeleno) i na skupu za ispitivanje (plavo) o broju završenih epoha $t$.}
		\label{fig:ucenje_mjereno}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati}
	\begin{itemize}
		\item 160 epoha učenja trajalo je oko 80 minuta na grafičkoj kartici \emph{NVIDIA GTX 970} (oko 46 puta brže nego na procesoru Intel Pentium 2020M).
		% 26 minuta 70 epoha rmsprop
	\end{itemize}
	\begin{figure}[ht] \centering
		\scalebox{0.8}{\ilustracija{ucenje_mjereno-tocnost}}
		\caption{Ovisnost točnosti piksela na skupu za učenje (zeleno) i na skupu za ispitivanje (plavo) o broju završenih epoha $t$.}
		\label{fig:ucenje_mjereno-tocnost}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati}
	\begin{figure}[ht] \centering
		\includegraphics[max width=1\linewidth]{semseg-ulica-p}
		\caption{Primjer rezultata semantičke segmentacije. Narančasta boja označava nebo, žuto-zelena stabla, plava građevine, zelena cestu, a ljubičasta prednji plan.}
		\label{fig:semseg-ulica-p}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Rezultati}
	\begin{figure}[ht] \centering
		\includegraphics[max width=1\linewidth]{semseg-fer}
		\caption{Primjer rezultata semantičke segmentacije. Narančasta boja označava nebo, žuto-zelena stabla, plava građevine, zelena cestu, a ljubičasta prednji plan.}
		\label{fig:semseg-ulica-p}
	\end{figure}
\end{frame}


\section{Kraj}

\end{document}
